「尿袋」冒煙籠罩荔枝角站

2018年08月15日

「尿袋」冒煙籠罩荔枝角站

■裝有「尿袋」的斜孭袋被放在月台，現場煙霧瀰漫。讀者提供圖片

【本報訊】港鐵荃灣綫一列列車昨午駛至荔枝角站期間，車上有乘客攜帶俗稱「尿袋」的手機外置充電器，突起火冒出濃煙，其他乘客爭相走避離開車廂。最後車站職員在兩名乘客協助下用滅火筒救熄，無人受傷。

事發於昨午4時許，一列開往荃灣方向的荃灣綫列車由長沙灣站開往荔枝角站，其間車上一名20多歲的男乘客突發現其斜孭袋冒出白煙，驚見尿袋起火，連忙把尿袋取出拋在車廂地板上，但袋內有雜物燒着。此時列車到站，乘客紛紛離開車廂，男事主亦把斜孭袋放到月台，月台即時煙霧瀰漫。

事主雙手熏黑

目擊者何小姐正乘搭扶手電梯到月台，準備上車，赫見大批乘客衝出車廂，車長亦通知乘客落車。一名女職員取來滅火筒，在兩名男乘客協助下將火救熄。大批消防及警員接報趕到現場，何指男事主雙手被熏黑，但表現冷靜，地上有燒過的紙碎，她還遞上濕紙巾給男事主抹手。

港鐵發言人表示，事發時車長收到乘客通知，第二卡車廂有乘客的隨身行李冒煙，隨即通知車務控制車中心報警。事件令行車受阻約2至3分鐘。

■記者黎家駒

上一則
上一則
九巴車長封站爭加薪 乘客受阻半小時斥行動自私

下一則
下一則
撬開4錢箱 新巴司機偷$400被捕

地底建築冇換氣系統？

大陸有毒氣體無害.jpg

老翻屎米？